# Прецеденты использования

## Список акторов 

- **Superuser**

    Админ может _добавлять_ предметы в **категории**, _добавлять_ и _менять_ **теги** у предметов. Также админ может _повышать_ **Пользователя** до следующего _уровня_. 

- **Пользователи 1-3 уровня**

    Могут заходить в **категории** своего _уровня и ниже_, могут добавлять предметы в "**Избранное**" и в "**Корзину**", из корзины они могут отправлят покупки **на обработку**.

## Диаграмма прицедентов исспользования
![USE_CASE](USE_CASE.jpg)

## Спецификации прецедентов использования

### Основной поток

#### Этапы основного потока событий:

1. Прецедент начинается с выбора клиентом режима показа каталога.
2. Система показывает каталог .
3. Клиент вводит название товара и/или необходимые фильтры.
4. Система показывает список доступных позиций каталога с указанием
цены и краткого описания.

А1: Позиция не найдена.

5. Пользователь выбирает позицию каталога.
6. Система показывает полное описание позиции.
7. Пользователь добавляет позицию в корзину.

А2: Пользователь добавил позицию в избранное.

8. Система предлагает перейти в корзину.

А3: Пользователь отказался переходить в корзину.

8. Система показывает цену, которую должен заплатить пользователь.
9. Пользователь подтверждает цену.
10. Система запрашивает тип кредитной карточки, ее номер, имя
владельца и дату завершения срока действия.
11. Пользователь вводит тип кредитной карточки, ее номер, имя
владельца и дату завершения срока действия.
12. Система подтверждает продажу по кредитной карточке.

А4: Счет пользователя не найден

A5: Недостаточно денег на счете

Е1: Кредитная система недоступна

13. Система формирует заказ.
14. Система генерирует и показывает пользователю код подтверждения
15. Пользователь подтверждает получение кода.
16. Прецедент завершается.

#### Альтернативные потоки

А1: Позиция не найдена.

1. Система выводит сообщение, что для введенных фильтров и
названий позиции не найдены.
2. Пользователь подтверждает просмотр сообщения.
3. Поток возвращается на этап 2 основного потока.

А2: Пользователь добавил позицию в избранное.

1. Система запрашивает подтверждение добавления позиции в
избранное.
2. Пользователь подтверждает добавление позиции в избранное.
3. Поток возвращается на этап 6 основного потока.

А3: Пользователь отказался переходить в корзину.

1. Поток возвращается на этап 6 основного потока.

А4: Счет пользователя не обнаружен

1. Система выводит сообщение о том, что счет пользователя не
обнаружен
2. Поток возвращается на этап 10 основного потока.

А5: Недостаточно денег на счете

1. Система выводит сообщение о том, что остаток на кредитной карточке
не позволяет завершить транзакцию.
2. Поток возвращается на этап 10 основного потока.

#### Потоки ошибок

Е1: Кредитная система недоступна

1. Система выводит сообщение о недоступности кредитной системы.
2. Поток возвращается на этап 10 основного потока.
